{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011948",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "내각고사절목"
    },
    "text": "内閣考査節目 (내각고사절목)\\n\nこの本は、木版本で作られており、１冊にまとまっています。内閣は奎章閣とも呼ばれ、本文と節目34条からなっています。本文では、唐・宋の故事と朝鮮の求礼を参考にし、各神の間で行われる礼節と格例を分類し、作成しました。その後、王の承認を受けたことも明確に示しています。節目には、粛拝、起居、表直などが含まれています。特に淑培と起居は、宋の時代の龍図閣学士の例に従い、表職は弘文館の例に準じています。したがって、これらの条目は、中国の例を詳しく調査し、模範的な官僚の勤務規定として制定されたことを示しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "内閣考査節目は何で作られていますか？",
            "answer": "内閣考査節目は木版本で作られています。"
        },
        {
            "question": "内閣は他に何と呼ばれることがありますか？",
            "answer": "内閣は奎章閣とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "内閣考査節目は何条からなっていますか？",
            "answer": "内閣考査節目は34条からなっています。"
        },
        {
            "question": "内閣考査節目の作成にはどのような故事や求礼が参考にされましたか？",
            "answer": "内閣考査節目の作成には唐・宋の故事と朝鮮の求礼が参考にされました。"
        },
        {
            "question": "内閣考査節目は何について分類されていますか？",
            "answer": "内閣考査節目は各神の間で行われる礼節と格例について分類されています。"
        },
        {
            "question": "内閣考査節目は王の承認を受けていますか？",
            "answer": "はい、内閣考査節目は王の承認を受けています。"
        },
        {
            "question": "内閣考査節目にはどのような節目が含まれていますか？",
            "answer": "内閣考査節目には粛拝、起居、表直などの節目が含まれています。"
        },
        {
            "question": "淑培と起居はどの時代の学士の例に従っていますか？",
            "answer": "淑培と起居は宋の時代の龍図閣学士の例に従っています。"
        },
        {
            "question": "表職はどの例に準じていますか？",
            "answer": "表職は弘文館の例に準じています。"
        },
        {
            "question": "内閣考査節目はどのような勤務規定として制定されましたか？",
            "answer": "内閣考査節目は中国の例を詳しく調査し、模範的な官僚の勤務規定として制定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 197,
        "QA": 349
    }
}